<resources>
    <string name="powered_by">KELINERINKUY</string>
    <string name="Teks_Rekomendasi">Rekomendasi Makanan Daerah</string>
    <string name="app_name">Kulinerin</string>
    <string name="copyrigt">Copyright @bangkit 2022 - C22-PC32</string>
    <string name="version">Version 1.0.0</string>
    <string-array name="lokasi">
        <item>Padang, Sumatra Utara</item>
        <item>Yogyakarta</item>
        <item>Maluku</item>
        <item>Padang, Sumatra Barat</item>

    </string-array>

    <string-array name="name">

        <item>Pempek</item>
        <item>Gudeg</item>
        <item>Papeda</item>
        <item>Rendang</item>
    </string-array>


    <string-array name="avatar">
        <item>@drawable/pempek</item>
        <item>@drawable/gudeg</item>
        <item>@drawable/papeda</item>
        <item>@drawable/rendang</item>

    </string-array>

    <string-array name="resep">
        <item>
                    Bahan:\n
        - 500 gr daging tenggiri\n
        - 500 gr tepung sagu\n
        - 7 siung bawang putih\n
        - 1/2 sdt lada bubuk\n
        - Garam dan penyedap sesuai selera\n
        - 350 ml air \n
                    \n\n

        Cuko hitam:
        - 300 gr gula aren \n
        - 7 siung bawang putih, haluskan\n
        - Asam Jawa\n
        - 500 ml air\n
        - Garam\n
        \n\n
        Cara membuat:\n
        1. Haluskan daging tenggiri dan bawang putih, tuang ke dalam wadah.\n
        2. Campurkan garam, lada, penyedap, dan air.\n
        3. Tambahkan sagu sedikit demi sedikit sampai adonan bisa dibentuk.\n
        4. Bentuk sesuai selera. Didihkan air, rebus pempek sampai matang.\n
        5. Masak semua bahan cuko sampai matang, kemudian saring.\n
        Cuko yang sudah diinapkan akan terasa lebih kental.\n</item>
        <item>Bahan :\n
        1 kg nangka muda\n
        5 butir telur ayam rebus, kupas\n
        2 lembar daun salam\n
        3 lembar daun jeruk\n
        3 cm lengkuas, memarkan\n
        120 g gula Jawa yang cokelat tua\n
        1.5 liter santan sedang\n
        500 ml santan kental\n\n
        Bumbu:\n
        8 butir bawang merah\n
        5 siung bawang putih\n
        5 butir kemiri\n
        1 sdm ketumbar\n
        1 potong terasi\n
        1/4 sdt jintan\n
        2 sdt garam\n\n
        Pelengkap:\n
        Sambal goreng krecek\n
        Opor ayam\n
        Sambal bajak\n
        Cara Membuat :\n
        Potong nangka muda berbentuk dadu besar. Rebus nangka muda dalam air atau air kelapa tua secukupnya hingga lunak. Angkat dan tiriskan nangka muda.\n
        Bumbu Halus: Haluskan semua bahan bumbu dengan blender atau ulekan hingga halus benar.\n
        Masukkan nangka muda dan telur ke dalam panci. Tuangi santan, masukkan bumbu halus, daun salam, daun jeruk, lengkuas dan gula merah.\n
        Masak dengan api sedang hingga bumbu meresap dan kuahnya susut.\n
        Tuangkan santan kental. Masak dengan api hingga kuah benar-benar susut. Matikan api.\n
        Sajikan gudeg dengan pelengkapnya.\n\n
        Tips:\n
        1. Untuk membuat gudeg yang enak pilih jenis nangka muda yang merah. Teksturnya kokoh dengan warna agak cokelat kemerahan.\n

        2. Untuk mendapatkan warna merah cokelat, bisa dipakai daun jati atau daun jambu biji yang ditaruh di bagian bawah panci.\n
        3. Jika suka gudeg kering, masak gudeg hingga airnya benar-benar habis atau hampir kering.\n
        4. Untuk sisa gudeg bisa disimpan dalam wadah bertutup dan taruh di lemari es. Hangatkan kembali dengan cara dikukus.\n
        </item>
        <item>Bahan:\n
        - 500 gr ikan tongkol, potong lalu kucurkan jeruk nipis\n\n
        Bumbu halus:\n
        - 10 siung bawang merah\n
        - 7 siung bawang putih\n
        - 2 buah kemiri\n
        - 2 ruas jahe\n
        - 2 telunjuk kunyit\n
        - 2 cabai rawit (pedas menyesuaikan)\n
        - 2 cabai merah keriting\n
        - 1 cabai merah besar\n
        - Merica bubuk secukupnya\n\n
        Bumbu cemplung:\n
        - Lengkuas, geprek\n
        - 2 buah serai, geprek\n
        - 5 buah daun jeruk\n
        - 2 buah daun salam\n
        Tambahan:\n
        - 3 biji asam Jawa\n
        - 1 buah tomat, potong\n
        - 3 ikat kemangi, siangi\n
        - Perasan jeruk nipis secukupnya\n
        - Gula dan garam\n\n
        Bahan papeda:\n
        - 300 gr sagu\n
        - 900 ml air\n\n
        Cara memasak:\n
        1. Tumis bumbu halus dan bumbu cemplung dengan sedikit minyak, setelah matang, masukkan ikan, aduk-aduk. Tuang air. 2. Setelah mendidih dan ikan matang, masukkan asam Jawa, tomat, kemangi, gula dan garam.\n
        3. Terakhir masukkan perasan jeruk nipis. Tes rasa. Matikan api.\n\
        4. Untuk membuat papeda; 300 gr sagu, dicairkan dengan air masak sekitar 50 ml.\n
        5. Didihkan air kurang lebih 900 ml.\n
        6. Setelah mendidih, masukkan secara perlahan ke adonan sagu sambil diaduk secara cepat hingga matang dan kekentalan yang diinginkan.\n
        7. Campurkan papeda ke kuah kuning.\n</item>
        <item>Bahan :
        1 kg daging sapi\n

        3 butir kelapa, diambil santan kental dan santan encernya\n
        4 lembar daun jeruk\n
        3 batang serai, memarkan\n
        4 butir asam kandis\n
        100ml minyak goreng\n
        5 gram garam\n
        Bumbu rendang daging sapi 1 Kg:\n

        -60 gram bawang merah\n
        -50 gram bawangputih\n
        -250 gram cabai merah besar\n
        -100 gram lengkuas\n
        -50 gram kemiri\n
        -2 gram cengkeh\n\n
        Cara Membuat rendang sapi :\n
        1. Haluskan semua bahan Bumbu dengan diulek atau diblender.\n

        2. Tumis bumbu dengan sedikit minyak goreng hingga wangi.\n

        3. Masukkan batang serai, daun jeruk, asam kandis dan garam, aduk rata.\n

        4. Tuangi santan dan dididihkan, masukkan daging.\n

        5. Masak dengan api kecil selama beberapa jam sampai daging empuk dan bumbu kecoklatan sesuai selera.\n

        </item>

    </string-array>

    <style name="splash">
        <item name="windowActionBar">false</item>
        <item name="windowNoTitle">true</item>
    </style>

</resources>